多區和你lunch 籲周日遊行

多區和你lunch 籲周日遊行

【本報訊】《香港人權與民主法案》通過後，多區打工仔繼續毋忘初心「和你lunch」，其中葵涌、觀塘、長沙灣及中環昨午分別繼續有網民自發集會，數以百計打工仔騰出午飯時間，以雙腳表達「五大訴求 缺一不可」的期盼，他們又呼籲公眾參與下周日的民陣國際人權日遊行。

中午約12時45分，葵涌約20多人開始「和你lunch」，他們於九龍貿易中心外集合，沿途叫口號：「光復香港，時代革命。」附近的工廠大廈有人將樽狀物品扔下，幸無傷人。約1時，中環天橋亦有上百人張貼文宣，有參加者舉起「史上最恐怖的被捕儀式」文宣，抗議早前有示威者被捕時，大聲叫出自己的個人資料，以便家人律師可以在警署找到自己，但卻被警方掩蓋口部等方法，企圖阻止被捕者叫出自己個人資料。

【葵 涌】昨午大批打工仔在葵涌參與和你lunch，高呼：「光復香港，時代革命。」。 許頌明攝

【葵 涌】部份參與者在九龍貿易中心外手持Pepe蛙聲援。

【中 環】中環天橋上不少市民高舉五隻手指，象徵五大訴求。

不明液體襲觀塘無人傷

相關新聞：大膽敢言 多次唱淡大市

幾乎同一時間，長沙灣有數十人豎起五隻手指象徵五大訴求，高叫口號：「五大訴求，缺一不可。」部份人高舉用A4紙印刷的文宣，又呼籲市民「12.8維園見」，防暴警員在旁戒備。

抗爭至晚上繼續，網民發起在觀塘順利商場舉行「和你唱」，逾百人參與。有居民一度與參加者對罵，並投擲不明液體，但未有擲中任何人。

■記者張雅婷

100萬人